%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=6mm]{geometry}

\begin{document}

\begin{exemple*}
	Soient $A\coord{1}{2}$, $B\coord{0}{-3}$, $C\coord{7}{12}$ et $D\coord{4}{-2}$ quatre points du plan. Les droites $\left(AB\right)$ et $(CD)$ sont-elles parallèles ?
\end{exemple*}

Commençons par calculer les coordonnées des vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{CD}$ :
\[\vecteur{AB}\coord{x_B-x_A}{y_B-y_A}=\coord{0-1}{-3-2}=\coord{-1}{-5}\]
\[\vecteur{CD}\coord{x_D-x_C}{y_D-y_C}=\coord{4-7}{-2-12}=\coord{-3}{-14}\]

Vérifions si ces deux vecteurs sont colinéaires :
\[\dét\left(\vecteur{AB};\vecteur{CD}\right)=-1\times(-14)-(-3)\times(-5)=14-15=-1\]

Le déterminant de $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{CD}$ n'est pas égal à 0, donc les deux vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{CD}$ ne sont pas colinéaires, et les droites $(AB)$ et $(CD)$ ne sont par parallèles.

\end{document}
